認串謀「呃保險」 黑警詹廣信求情稱父身體差母年邁盼輕判

曾任保險經紀的警員，被指控涉嫌多番教唆友人，甚至親自向6 間保險公司「呃保險」，意圖騙取共約18萬元保險賠償。兩人早前分別在東區裁判法院認罪，警員今日稱需時籌措賠償金額，獲裁判官批准保釋至本月16日（下周二）判刑。

首被告警員詹廣信（36歲）承認11項串謀詐騙、企圖欺詐及欺詐罪。他沒有聘請代表律師，今親自求情稱父親身體欠佳，母親則年邁不宜照顧丈夫，希望法庭輕判，讓他繼續照顧家人。

被告又承諾會賠償共約1.5萬元騙款，但需要一兩天籌措。裁判官批准被告繼續保釋，押後案件至下周二判刑。

同案次被告曾憲楊（29歲）早前亦已承認共9項串謀詐騙、企圖欺詐及串謀虛報有人犯罪，正還押至本月18日（下周四）判刑。

案情稱，首被告在2007年加入警隊前任職保險經紀，與次被告相識逾20年。在2015年，首被告建議次被告向保險公司虛報索償，將索償得益三分之一給他，由首被告負責填表，次被告則負責簽署索償，和到警署報假案宣稱財物失竊等。

兩人其後多次合作，向中銀、三井住友及豐隆保險公司索償財物、家居及旅遊保險。3公司在公證行建議下拒作賠償。首被告更曾獨自騙取中銀及安達保險公司1.5萬元旅遊保險賠償。

好仔唔

男人黎講, 做黑警好過做保險

why not both?
香港四大賤業： 保險, 地產代理, 倫敦金同黑警

加埋傳銷, 5大至岩

有邊個父母老左唔係咁
死黑警犯法最叻

蠢在唔係take risk 個return /reward 少到喊

知法犯法罪加一等